\part{Словарь терминов}\textbf{Веб-сайт } (от англ. website: web - <<паутина>>, <<сеть>> и site — <<место>>, букв. <<место в сети>>) или просто сайт -- в компьютерной сети объединённая под одним адресом (доменным именем или IP-адресом) совокупность документов частного лица или организации. По умолчанию подразумевается, что сайт располагается в сети Интернет. Все веб-сайты Интернета в совокупности составляют Всемирную паутину. Для прямого доступа клиентов к веб-сайтам на серверах был специально разработан протокол HTTP. Веб-сайты иначе называют Интернет-представительством человека или организации. Когда говорят <<своя страничка в Интернет>>, то подразумевается целый веб-сайт или личная страница в составе чужого сайта. Кроме веб-сайтов в сети Интернет так же доступны WAP-сайты для мобильных телефонов.\par \par\textbf{Веб-форум } -- класс веб-приложений для организации общения посетителей веб-сайта. Термин соответствует смыслу исходного понятия <<форум>>.\textbf{Гость сайта} -- лицо, специально приглашённое в социальную сеть, для обсуждение какого-либо вопроса, но не являющееся полноценным участником социальной сети. Такое лицо не может создавать, просматривать, комментировать,закрытые статьи и комментарии к ним, а также создавать блоги связанные со страницей участника.\par \par\textbf{Комментарий}~---~сообщение, которое является реакцией  на некоторую статью (или комментарием в общем смысле), конкурс или другой комментарий.В данном случае комментарии бывают двух типов:\begin{itemize}    \item к статье    \item к конкурсу\end{itemize}\textbf{Конкурс} (от латинского concursus)~---~соревнование, соискательство нескольких лиц в области искусства, наук, спорта и прочего, с целью выделить наиболее выдающегося (или выдающихся) конкурсанта-претендента на победу.\begin{quotation}В данной социальной этот термин обозначает -- примерно, то же самое и что и <<группы>> в большинстве остальных, но учитывая контекст, они являются своеобразными конкурсами для журналистов.В общем  случае конкурс имеет:\begin{itemize}    \item Список участников.    \item Последовательность комментариев.\end{itemize}Остальные атрибуты пока в процессе проектирования.\end{quotation}\par \par\textbf{Концептуальная модель} (англ. conceptual model) -- это определённое множество понятий и связей между ними, являющихся смысловой структурой рассматриваемой предметной области. Концептуальная модель -- модель предметной области, состоящей из перечня взаимосвязанных понятий, используемых для описания этой области, вместе со свойствами и характеристиками, классификацией этих понятий, по типам, ситуациям, признакам в данной области и законов протекания процессов в ней. (Толковый словарь по искусственному интеллекту)\par \par\textbf{Контент }(англ. content — содержимое) -- любое информационно значимое наполнение информационного ресурса (например, веб-сайта) -- тексты, графика, мультимедиа -- вся информация, которую пользователь может загрузить на диск компьютера с соблюдением соответствующих законностей, как правило, только для личного пользования.\par \par\textbf{Личное сообщение } -- некоторое , чаще всего текстовое сообщение, от одного участника социальной сети, другому.\begin{quotation}Степень конфиденциальности достаточно высокая -- модератор не имеет право просматривать содержание сообщений других пользователей.\end{quotation}\par \par\textbf{Личная страничка }-- страница, формально принадлежащая одному из участников социальной сети,которая содержит (\textit{в идеале}):\begin{itemize}    \item \textbf{Ф.И.О.}    \item Фотография    \item \textbf{Страна, Город (область, район)}    \item Дата рождения    \item \textbf{Цель регистрации}    \item Список статей    \item Участие в конкурсах (только для не гостей)    \item Род занятий	\begin{itemize}	    \item Вуз, факультет	    \item Место работы	    \item Специализация	\end{itemize}    \item Достижения	\begin{itemize}	    \item Журналистская практика	    \item Научная практика	    \item Проекты	    \item Награды	\end{itemize}    \item <<О себе>> -- текстовая информация произвольного содержания    \item Связь	\begin{itemize}	    \item Написать личное сообщение	    \item Телефон	    \item Факс	    \item E-mail	    \item IM (с указанием типа/протокола)	    \item Почтовый адрес	    \item Ссылка на личный блог/сайт	\end{itemize}\end{itemize}\par \par\textbf{Социальная сеть} -- интерактивный многопользовательский веб-сайт, контент которого наполняется самими участниками сети.Социальная сеть направлена на построение сообществ в Интернете из людей со схожими интересами и/или деятельностью. Связь осуществляется посредством сервиса внутренней почты или мгновенного обмена сообщениями.\par \par\textbf{Статья} -- это произведение журналистики, в котором автор ставит задачу проанализировать общественные ситуации, процессы, явления прежде всего с точки зрения закономерностей, лежащих в их основе. Размер статей должен быть субъективно не большим.\begin{quotation}В данной социальной этот термин обозначает -- примерно, то же самое и что и <<заметки>> в большинстве остальных, но учитывая контекст, такие текстовые блоки, все таки являются статьями в общем смысле.\end{quotation}